不容移交逃犯至內地是刻意安排？ 林鄭：廢話

特首林鄭月娥今（9日）早出席立法會答問會。林鄭月娥表示，有人稱回歸後《逃犯條例》不容許移交逃犯至中國其他地方是刻意安排、怕內地法制有問題等，認為這些言論全部都是「廢話」。

公民黨楊岳橋在會上引述「美中經濟與安全審查委員會」研究報告，提出國際社會憂慮《逃犯條例》對香港造成影響，但港府昨日（8日）回應，條例參考了國際做法。楊岳橋質疑「是否全世界都誤會、失實地理解這條例，只有林鄭月娥政府才是正確」。

林鄭月娥回應時指出，楊岳橋及部分議員往往引述外國政府，特別是美國政府的意見，她呼籲議員留意現今中美正在角力，希望議員能夠看清楚事實，要維護香港利益。

林鄭月娥又表示，港英政府1996年底提出《逃犯條例》的初心，是為了避免罪犯逃避法律制裁，躲藏在香港，讓香港成為罪犯天堂。楊岳橋反駁，稱1997年通過《逃犯條例》的初心，是故意限制將逃犯移交至內地。

林鄭月娥回應，有人稱當年《逃犯條例》不容許移交逃犯至中國其他地方是刻意安排，怕內地法制有問題；亦有人稱，原因是中方在中英談判期間，擔心容許香港和內地移交逃犯會影響順利回歸，但她形容這些言論全部都是「廢話」，着議員可以參閱立法會檔案。

廢話 梗係係啦 因為呢壇野我好撚忙呀

講大話，講到上哂腦

廢老口吻

廢你老母個臭閪生淋病吖

諗多一層，林鄭咁到講得出，其實係要俾訊息建制，我會繼續去，你地要繼續撐住我林鄭

取消關係法囉
你睇下班商家佬會唔會走晒佬